Contrato de Usuario de Shiply
=============================

**CONDICIONES DE USO DEL SITIO WEB**

Este sitio web opera como un mercado en línea que permite a los usuarios publicar servicios y a los proveedores de servicios de transporte enviar presupuestos para estos trabajos con vistas a celebrar una transacción comercial.

**INFORMACIÓN QUE DEBEMOS FACILITARLE**

www.shiply.com es un sitio operado por Shiply Worldwide Limited (**"nosotros” o "nos"**), una empresa registrada en Inglaterra y Gales bajo el número de registro de la empresa 07998058. Nuestra sede social se encuentra en Floor 3, 207 Regent Street, London, W1B 3HH. Nuestra dirección de correo electrónico es

Email address protected by JavaScript, please enable JavaScript to view.

.

La Parte A (**“condiciones generales”**) y la Parte B (**“condiciones adicionales”**) de los presentes términos y condiciones (junto con los documentos referidos en éstos) estipulan los términos y condiciones que regirán los servicios que proveamos a usted.

Usted podrá acceder a la mayoría de áreas del sitio web sin necesidad de registrarse y en tal caso se le aplicarán solamente las condiciones generales. Solamente podrá acceder a ciertas áreas del sitio web cuando sea miembro. Si decide registrarse como miembro, se le pedirá que confirme expresamente que ha leído y acepta tanto las condiciones adicionales como las condiciones generales.

Las condiciones (según se definen más adelante) se aplican al acceso y el uso del sitio web, así como a toda correspondencia por correo electrónico mantenida entre usted y nosotros. Le rogamos lea estas condiciones atentamente antes de utilizar el sitio web. La utilización del sitio web por su parte indica que acepta las condiciones generales independientemente de si decide hacerse miembro o no. No debe usar el sitio si no acepta las condiciones generales.

Podremos revisar las condiciones en cualquier momento mediante la actualización de este documento. Le recomendamos que visite el sitio web periódicamente para consultar la versión actual de las condiciones, puesto que usted quedará obligado por las mismas. Ciertas disposiciones de las condiciones podrán ser sustituidas por notificaciones legales específicas situadas en páginas concretas del sitio web.

Se reservan todos los derechos no concedidos expresamente en las presentes condiciones.

PARTE A

**CONDICIONES GENERALES**

1. **DEFINICIONES**
    
    **Por** “proveedor de servicios de transporte” se entenderá un miembro que haya enviado un presupuesto para un trabajo;
    
    Por **“condiciones”** se entenderá todas las condiciones relativas al uso del sitio que sean aplicables a las personas que accedan a éste (es decir, para un simple visitante se aplican solo las condiciones generales y para un miembro se aplican tanto las condiciones generales como las condiciones adicionales);
    
    Por **“usuario”** se entenderá un miembro que haya publicado un trabajo en el sitio web;
    
    Por **“trabajo”** se entenderá la solicitud de servicios de transporte publicada por el usuario en el sitio web;
    
    Por **“miembro”** se entenderá una persona que se ha registrado (y por “suscripción” se entenderá la condición de miembro);
    
    Por **“registro”** o “registrar” se entenderá la creación de una cuenta de miembro tras haber aceptado las condiciones;
    
    Por **“sitio web”** se entenderá [www.shiply.com/es/](https://www.shiply.com/es/); y
    
    Por **“transacción”** se entenderá un acuerdo celebrado entre un proveedor de servicios de transporte y un usuario a fin de llevar a cabo un trabajo.
    
2. **ACCESO**
    
    1. Si bien hacemos lo posible para asegurarnos de que el sitio web esté disponible las 24 horas del día, no seremos responsables legalmente si, por cualquier motivo, el sitio web no está disponible en algún momento o durante un periodo determinado.
        
    2. El acceso al sitio web podrá suspenderse temporalmente y sin aviso previo en caso de fallo, mantenimiento o reparación del sistema, o por cualquier motivo fuera de nuestro control.
        
3. **CONTENIDO**
    
    1. Si bien hacemos lo posible para asegurarnos de que la información que aparece en el sitio web es correcta, no garantizamos la precisión o integridad del contenido publicado en éste. Es posible que realicemos cambios al contenido del sitio web sin aviso previo. El contenido del sitio web podría no estar actualizado y no nos comprometemos de ningún modo a actualizar dicho contenido.
        
    2. El contenido del sitio web se proporciona tal y como es y no prestamos garantía alguna sobre tal contenido.
        
    3. Usted tendrá prohibida la publicación o transmisión de contenido, en el sitio web o desde el sitio web:
        
        1. que sea de naturaleza amenazante, difamatoria, obscena, indecente, ofensiva, pornográfica, injuriosa, tendente a provocar odio racial, discriminatoria, intimidatoria, escandalosa, enardecedora o blasfema, o que pueda violar la confidencialidad o la privacidad, o pueda provocar molestias o inconvenientes;
            
        2. respecto al cual no haya obtenido las licencias y/o aprobaciones necesarias;
            
        3. que constituya o incite a comportamientos que puedan considerarse delictivos, puedan dar lugar a responsabilidad civil, sean ilícitos o infrinjan los derechos de terceros, en cualquier país del mundo; o
            
        4. que puedan causar daños técnicos (incluidos, entre otros, virus informáticos, bombas lógicas, troyanos, gusanos, componentes perjudiciales, datos corruptos u otro software malicioso o datos dañinos).
            
    4. Usted no podrá hacer un uso indebido del sitio web (incluyendo, a título enunciativo, actos de piratería informática).
        
    5. Cooperaremos plenamente con toda autoridad encargada del cumplimiento de la ley o resolución judicial que nos solicite u ordene revelar la identidad o localización de cualquier persona que publique contenido en contravención de esta cláusula 3.
        
4. **LICENCIA**
    
    1. Se le permite ver, imprimir y descargar extractos del sitio web para su uso propio siempre que:
        
        1. no modifique en modo alguno los documentos o gráficos relacionados que se encuentran en el sitio web;
            
        2. no utilice los gráficos del sitio web de forma separada del texto que los acompaña y
            
        3. aparezcan en todas las copias nuestras notificaciones sobre derechos de autor y esta notificación de permiso.
            
    2. Salvo que se indique lo contrario los derechos de autor y otros derechos de propiedad intelectual relativos al sitio web (incluidas, a título enunciativo, fotografías e imágenes gráficas) son de nuestra propiedad o de nuestro licenciantes. Salvo que se acuerde lo contrario, quedan prohibidos todos los usos de extractos del sitio web distintos a los establecidos en la cláusula 4.1, y en caso de incumplimiento de la cláusula 4.1 por su parte, se anulará automáticamente su permiso de uso del sitio web y deberá eliminar inmediatamente todo extracto descargado o impreso de éste.
        
    3. A reserva de la cláusula 4.1, no podrá reproducirse ni almacenarse ninguna parte del sitio web en ningún otro sitio web ni incluirse en ningún sistema o servicio electrónico de recuperación sin nuestro permiso previo por escrito.
        
5. **EXENCIÓN DE RESPONSABILIDAD**
    
    1. En la medida que lo permita la Ley, por la presente excluimos:
        
        1. todas las condiciones, garantías u otros términos implícitos en derecho codificado, derecho consuetudinario o derecho de equidad; y
            
        2. toda responsabilidad por pérdidas o daños directos, indirectos o emergentes en que incurra cualquier persona en relación con el sitio web o en relación con el uso, incapacidad de uso, o resultado del uso del sitio web, cualquier sitio web vinculado al mismo y cualquier contenido publicado en el mismo incluyendo, a título enunciativo, toda responsabilidad por:
            
            (a) lucro cesante o pérdida de ingresos;
            
            (b) descenso del volumen de ventas;
            
            (c) descenso del volumen de beneficios o contratos;
            
            (d) pérdida de ahorros previstos;
            
            (e) pérdida de datos;
            
            (f) pérdida de fondo de comercio;
            
            (g) pérdida de tiempo en gestión y administración; y
            
            (h) cualquier otra pérdida o daño de todo tipo derivada o provocada de cualquier forma por un ilícito extracontractual civil (incluida negligencia), incumplimiento de contrato o de otra forma, aunque fuera previsible.
            
    2. Lo precedente no afecta a nuestra responsabilidad por fallecimiento o lesiones personales derivadas de nuestra negligencia, ni la responsabilidad por manifestaciones falsas fraudulentas o manifestaciones falsas sobre una cuestión fundamental, ni por ninguna responsabilidad que no pueda ser excluida o limitada en virtud de la legislación aplicable.
        
6. **INFORMACIÓN SOBRE USTED Y SUS VISITAS AL SITIO**
    
    Toda información que procesemos sobre usted se hará de conformidad con nuestra política de privacidad ([www.shiply.com/es/privacy/](https://www.shiply.com/es/privacy/)). Al utilizar el sitio web, usted presta su consentimiento a dicho procesamiento.
    
7. **TERMINACIÓN**
    
    1. Podremos, a nuestra plena discreción, restringirle el acceso al sitio web y/o negarnos a mantener correspondencia con usted sin necesidad de previo aviso cuando:
        
        1. se introduzca un cambio normativo o legal que limite nuestra capacidad para ofrecer acceso al sitio web;
            
        2. se produzca un acontecimiento fuera de nuestro control razonable que nos impida ofrecer acceso al sitio web (por ejemplo, a título enunciativo, dificultades técnicas, problemas de capacidad y fallos en la comunicación); o
            
        3. consideremos que está utilizando incorrectamente el sitio web o está incumpliendo las condiciones con su forma de proceder.
            
8. **VÍNCULOS ENTRE SITIOS WEB**
    
    1. Los vínculos a sitios web de terceros en el sitio web se ofrecen solamente a efectos prácticos. Cuando utilice estos vínculos, estará abandonando el sitio web. Tenga en cuenta que no hemos revisado todos estos sitios web de terceros ni tenemos control ni somos responsables de su contenido o disponibilidad. Por consiguiente, no avalamos ni emitimos ninguna manifestación sobre éstos o sobre cualquier contenido en ellos, o sobre las consecuencias de utilizarlos. Si decide acceder al sitio web de cualquier sitio web de un tercero, lo hace exclusivamente por su cuenta y riesgo.
        
    2. Si desea crear un vínculo al sitio web, podrá hacerlo solo con la condición de que constituya un vínculo, no una réplica, a la página de inicio del sitio web y con sujeción a las siguientes condiciones:
        
        1. no suprima, modifique o altere de otro modo el tamaño o la apariencia de cualquier logotipo utilizado por nosotros en el sitio web;
            
        2. no utilice el sitio web para crear un marco ni ningún otro navegador o entorno adyacente;
            
        3. no dé a entender de ninguna forma que apoya cualquier otro producto o servicio distinto al nuestro;
            
        4. no describa engañosamente su relación con nosotros ni presente cualquier otra información falsa al respecto;
            
        5. no utilice de otro modo ninguna marca comercial propiedad de Shiply (esté registrada o no) mostrada en el sitio web sin nuestro permiso expreso por escrito;
            
        6. no cree un vínculo al sitio web desde un sitio web del que usted no sea propietario; y
            
        7. su sitio web no contenga contenido que nosotros, a nuestra plena discreción, consideremos que es desagradable, ofensivo o controvertido, o que viola derechos de propiedad intelectual o de otro tipo de cualquier persona, o que no cumpla de algún modo con la legislación y normativa aplicables.
            
    3. Nos reservamos expresamente el derecho de revocar el derecho conferido en la cláusula 8.2 cuando se incumplan las condiciones y de tomar cualquier medida que estimemos oportuna.
        
    4. Usted nos indemnizará plenamente por cualquier pérdida o daño que pudiéramos sufrir por causa del incumplimiento de la cláusula 8.2.
        
9. **PROTECCIÓN DEL NOMBRE DEL DOMINIO**
    
    Usted conviene en no registrar ningún nombre de dominio que incluya la palabra “Shiply” o se infiera del mismo que está relacionado con nosotros o nos difame de algún modo.
    
10. **GENERALIDADES**
    
    1. Salvo que se indique lo contrario, el sitio web está dirigido únicamente a aquellos que acceden al mismo desde Inglaterra o Gales. Si decide acceder al sitio web desde fuera de Inglaterra o Gales, será responsable del cumplimiento de la legislación de estos países cuando y en la medida que ésta sea de aplicación.
        
    2. Usted nos garantiza que es legal el acceso al sitio web desde la jurisdicción a la que usted está sujeto. Usted será responsable de observar todas las leyes de tal jurisdicción a la hora de acceder al sitio o utilizar su contenido.
        
    3. La omisión o el retraso por nuestra parte en exigir el cumplimiento de una o más disposiciones de estas condiciones no constituirá una renuncia a exigir el cumplimiento de cualquier otra disposición de estas condiciones.
        
    4. Ningún tercero podrá exigir el cumplimiento de ninguna disposición de las condiciones en virtud de la Ley sobre contratos (Derechos de terceros) de 2009 \[Contracts (Rights of Third Parties) Act 2009\].
        
    5. En caso de que alguna de las disposiciones de las condiciones fuera ilegal, nula o inaplicable por cualquier motivo, tal disposición se considerará divisible y no afectará a la validez y aplicabilidad del resto de disposiciones.
        
    6. Las condiciones constituyen la totalidad del acuerdo entre nosotros y usted respecto al uso del sitio web y sustituirán a cualquier acuerdo o manifestación previos respecto del mismo.
        
    7. Toda notificación que debamos enviarnos entre usted y nosotros con arreglo a las condiciones o en relación con las mismas, se considerará debidamente enviada, en cada caso, cuando se remita a usted por correo electrónico o fax a la dirección de correo electrónico o número de fax que nos hubiera facilitado o cuando se remita a nosotros, a la dirección de correo electrónico o número de fax mostrado al principio de estas condiciones generales.
        
    8. Las condiciones se rigen por la legislación de Inglaterra y Gales, y usted conviene en someterse a la exclusiva jurisdicción de los tribunales ingleses.
        

**PARTE B**

**CONDICIONES ADICIONALES  
(Aplicables únicamente a los miembros)**

Se ruega tener en cuenta que estos términos y condiciones son de carácter adicional respecto de las condiciones generales. Las condiciones (Partes A y B) constituyen la base del acuerdo que usted celebra con nosotros a fin de registrarse y convertirse en miembro (el “acuerdo”) y regirá su forma de actuar como miembro.

1. **REGISTRO**
    
    1. Podrán registrarse solamente aquellas personas con capacidad para ser parte en contratos legalmente vinculantes conforme a la legislación inglesa. El registro no está abierto a personas menores de 18 años ni a personas cuya suscripción haya sido suspendida o cancelada. Si usted se registra como una entidad comercial, manifiesta mediante tal acto que tiene la capacidad necesaria para vincular a la entidad respecto del presente Contrato.
        
    2. Cada registro es para un miembro individual solamente. No le concedemos permiso para compartir su número de usuario y contraseña con cualquier otra persona ni con múltiples usuarios de una red. Además, su suscripción no puede ser cedida a ningún tercero.
        
    3. Usted será el responsable de la seguridad de toda contraseña y de todo acto que se lleve a cabo con su nombre de usuario y contraseña.
        
2. **NUESTROS SERVICIOS – PUNTO DE ENCUENTRO NEUTRAL**
    
    1. No somos proveedores de servicios de transporte, transitarios, agentes o intermediarios de ningún tipo. El sitio web opera como punto de encuentro neutral entre el proveedor de servicios de transporte y los usuarios a fin de entablar negociaciones con vistas a celebrar transacciones. Nosotros no participamos de ningún modo en la transacción. No tenemos ni asumimos control alguno sobre la calidad, seguridad o cuestiones legales relativas a los trabajos y/o las transacciones que se realizan a través del sitio web.
        
    2. Si usted es un proveedor de servicios de transporte, conviene por la presente en que el sitio web debe utilizarse únicamente para servicios de envío/transporte y que el trabajo que realice estará relacionado solamente con tales servicios. Salvo cuando cuente con nuestro consentimiento previo por escrito, usted conviene en que no utilizará su suscripción como medio para comercializar o vender cualquier bien, producto u otros servicios no relacionados con el trabajo.
        
    3. El usuario será responsable de seleccionar un proveedor de servicios de transporte adecuado para la realización del trabajo y es responsabilidad del usuario y el proveedor de servicios de transporte negociar los términos de la transacción.
        
3. **EXENCIÓN DE RESPONSABILIDAD GENERAL**
    
    1. Salvo cuando se indique expresamente lo contrario en las condiciones, y solamente en la medida indicada, no podrá exigirse el cumplimiento de las condiciones en virtud de la Ley de contratos (Derechos de terceros) de 1999 \[Contracts (Rights of Third Parties) Act 1999\]. Asimismo, las condiciones no constituyen ningún contrato, responsabilidad u obligación legales, ni dan lugar a reclamaciones ni otros beneficios o protecciones entre los miembros o en favor de terceros. El contrato que usted celebre respecto a una transacción lo realizará con el otro miembro y, por consiguiente, no podemos ofrecer garantías de ningún tipo sobre el otro miembro (bien sea usuario, proveedor de servicios de transporte o proveedor de servicios de transporte adjudicatario (tal como se define más adelante) o el trabajo en relación a la calidad, la cantidad, la entrega o el precio de éste.
        
    2. No asumimos responsabilidad alguna respecto a reclamaciones efectuadas por los proveedores de información en relación con licencias, seguros, registros, afiliaciones o asociaciones comerciales, ni tampoco respecto a cualquier otra reclamación efectuada en cualquier momento durante la transacción o el proceso de presentación de ofertas. Nosotros operamos solamente como un punto de encuentro neutral donde los proveedores de información y los usuarios pueden acordar un precio para un trabajo.
        
4. **TRANSACCIONES ILEGALES**
    
    1. Los miembros no utilizarán el sitio web para actividades ilegales. Queda prohibido todo trabajo o aspecto de una transacción efectuada ilegalmente, o con esa intención, por parte del proveedor de servicios de transporte o el usuario.
        
    2. Es posible que ciertas transacciones se rijan por normativas legales o de otro tipo y, por consiguiente, no puedan negociarse libremente. Corresponde a los miembros identificar y observar dichas normativas.
        
5. **TRANSPORTE**
    
    1. Queda prohibida o restringida la publicación de trabajos que impliquen el transporte de ciertas mercancías, entre otras, mercancías peligrosas o no seguras. Asimismo, hay ciertas mercancías que generalmente no presentan peligro para la salud, la seguridad o los bienes mientras son transportadas, pero su transporte está regulado o prohibido por motivos de interés público. De forma general, no se permite publicar en el sitio web trabajos para el transporte de mercancías que no puedan enviarse a través de Royal Mail (servicio postal británico). No obstante, ciertas mercancías peligrosas pueden ser transportadas legalmente siempre que estén debidamente empaquetadas y etiquetadas. Dichos trabajos podrán ser publicados en el sitio web siempre que la descripción del envío contenga un aviso claro sobre la naturaleza peligrosa del contenido y una descripción del método de envío previsto que cumplan con la ley. Si no está seguro sobre la legalidad de su envío, le recomendamos que se ponga en contacto con nuestro servicio de atención al cliente utilizando los datos de contacto que aparecen al final de estas condiciones adicionales antes de publicar el trabajo. Un miembro de nuestro equipo estará en disposición de remitirle a la autoridad pertinente para dar respuesta a su pregunta.
        
    2. Las partes de la transacción asumen la plena responsabilidad por el cumplimento de todas las leyes y normativas relativas al transporte de mercancías peligrosas y restringidas. Todo aquel que envíe o disponga el envío de un artículo prohibido o restringido, o contenido peligroso empaquetado indebidamente podría ser objeto de graves sanciones normativas e incluso penales.
        
    3. A fin de ayudar a los miembros, proporcionamos cálculos de distancias e indicaciones sobre cómo llegar a sus destinos (o vínculos a las indicaciones de terceros) como parte de nuestro servicio (las **“indicaciones”**). No obstante, recomendamos utilizar las indicaciones únicamente como una guía y usted debería conducir siempre conforme a las normativas, reglamentos y códigos de circulación nacionales. Es posible que las indicaciones no tengan en cuenta cuestiones como el cierre de carreteras, la dirección del tráfico, las direcciones prohibidas, las carreteras de acceso de emergencia, las normas sobre altura del vehículo, las condiciones del pavimento o las restricciones sobre maniobrabilidad. No se emite manifestación alguna ni se otorga garantía alguna sobre el contenido y la utilidad de las indicaciones o su adecuación para un viaje o vehículo concretos. No asumimos responsabilidad por ninguna pérdida, daño o demora de cualquier tipo derivados del uso de estas indicaciones. No obstante, si usted detectara un error u omisión, le rogamos nos lo comunique de modo que podamos notificar a las personas correspondientes para que corrijan el error o la omisión y mejoren así el servicio. Recomendamos que verifique toda la información sobre la recogida y la entrega que le proporcionamos con la otra parte de la transacción.
        
6. **COMISIONES**
    
    1. Shiply permite la suscripción gratuita tanto como proveedor de servicios de transporte como de usuario, y no cobra comisión alguna por solicitar presupuestos. No obstante, cobramos una comisión por trabajo adjudicado (la "**comisión**") al proveedor de servicios de transportes a quien se adjudique un trabajo (“**proveedor de servicios de transportes adjudicatario**"). Se considerará que un trabajo ha sido adjudicado cuando, tras remitir un presupuesto, enviar un mensaje o contactar con el usuario a través del sitio web, el proveedor de servicios de transporte recibe el pago del depósito (según se define más adelante).
        
    2. Al suscribirse como miembro se le asignará una cuenta en la que podrán abonarse los depósitos y con cargo a la cual le podremos deducir la comisión (en cada caso según se define a continuación) de conformidad con esta cláusula 6 (la “**cuenta**”).
        
    3. La tarifa se basa en un porcentaje gradual del precio de los presupuestos del transportista que han sido aceptados con éxito. La tarifa se calcula de forma dinámica, en el momento de la realización del presupuesto, y varía según la categoría. El transportista puede ver fácil y rápidamente la cantidad cobrada por cierto trabajo, consultando su informe de ventas.
        
    4. La comisión habrá de abonarse independientemente de si el trabajo se lleva a cabo finalmente. A reserva de la cláusula 7, la obligación de pagar la comisión sigue siendo de aplicación si se adjudica un trabajo a través del sitio web pero no se lleva a cabo posteriormente y/o la transacción se concluye más adelante. Podremos renunciar a nuestro derecho de percibir la comisión como un gesto de buena voluntad. No obstante, tal renuncia se efectuará a nuestra plena discreción y si así lo hiciéramos no aceptamos ninguna obligación legal al respecto.
        
    5. Como usuario, cuando usted acepta una oferta, deberá abonar un depósito por el importe de la comisión (el **“depósito”**) en su cuenta, el cual será transferido inmediatamente a la cuenta del proveedor de servicios de transporte adjudicatario, cobrado nosotros con cargo a esta cuenta la suma equivalente al pago de la comisión.
        
    6. Si usted es un proveedor de servicios de transporte, será responsable del cobro y la declaración de la totalidad del IVA asociado a una transacción. El importe de su oferta para el trabajo incluye el IVA con arreglo a la cláusula 12.1.2. No presentará ninguna oferta cuyo monto excluya el IVA y sume posteriormente el importe del IVA al precio de oferta una vez que ésta ha sido aceptada.
        
    7. Nos reservamos el derecho de renunciar al cobro o cambiar los criterios de cálculo de la comisión en cualquier momento. Podremos, además, cambiar o suspender temporalmente la comisión durante periodos promocionales. Estos cambios serán descritos en el sitio web.
        
7. **CANCELACIONES**
    
    1. Cuando un trabajo sea cancelado por el Proveedor de Servicios de Transporte Seleccionado, DESPUÉS de que su oferta se haya aceptado pero ANTES de que el trabajo empiece a llevarse a cabo (una “**cancelación**”), el usuario podrá realizar una “Solicitud de Cancelación” y obtener el Depósito de vuelta en su cuenta de Shiply en forma de crédito. Shiply no ofrece el reembolso del depósito. La política de crédito tiene vigencia en su lugar. La solicitud de cancelación debe ser presentada en los primeros 28 días tras la aceptación del presupuesto. Las solicitudes realizadas después de este periodo no tendrán validez. Si una solicitud de cancelación es aceptada (véase el resto de las cláusulas del punto 7), el crédito se aplicará a la cuenta del usuario en Shiply en la cuantía ya pagada (Depósito). Este crédito puede ser utilizado para aceptar futuros presupuestos en Shiply en los 6 meses siguientes a la fecha de la “Solicitud de Cancelación”. Tras el periodo de 6 meses, desde la fecha de la “Solicitud de Cancelación”, el crédito expirará y no será utilizable. El crédito de Shiply no es reembolsable, no se puede retirar y solo puede ser empleado para aceptar presupuestos en Shiply.
        
    2. Los usuarios y el proveedor de servicios de transportes adjudicatario negociarán directamente entre ellos una vez que la oferta haya sido aceptada. Cualquiera de las partes podrá efectuar una solicitud de cancelación. No obstante, tal solicitud solo debería efectuarse una vez se hayan agotado todos los intentos razonables de llegar a una solución satisfactoria y esté claro que el trabajo no va a llevarse a cabo. Usted no podrá efectuar una solicitud de cancelación hasta que no transcurran un mínimo de 7 días de la fecha original de aceptación de la oferta. Cuando efectúe una solicitud de cancelación, se notificará a la otra parte de la transacción y ésta dispondrá de 72 horas para:
        
        1. aceptar la solicitud de cancelación y los motivos que usted alegue; o
            
        2. rechazar la solicitud de cancelación solicitando una revisión por parte de nuestro equipo.
            
    3. Cuando la otra parte acepte su solicitud de cancelación, se podrá retirar la oferta aceptada y el trabajo podrá volver a publicarse o ser eliminado. Cuando la solicitud sea rechazada por la otra parte, se nos remitirá para revisarla y decidir si se aprueba o no la solicitud de cancelación. Una vez hayamos emitido nuestro veredicto sobre la aprobación de la solicitud de cancelación, no seguiremos manteniendo más correspondencia puesto que nuestra decisión será definitiva.
        
    4. Cuando la otra parte no responda dentro del plazo de gracia de 72 horas, la Solicitud de Cancelación realizada por usted y los motivos para la cancelación serán aceptados automáticamente. En función de los motivos alegados para la Solicitud de Cancelación, cualquier cantidad asociada con el Depósito o la Comisión pueden ser acreditadas en su cuenta en Shiply a nuestra entera discreción en línea con la cláusula 7.1.
        
    5. Nos tomamos muy en serio el uso indebido del procedimiento para las solicitudes de cancelación. El uso indebido incluye la alegación de motivos falsos o exagerados, el intento de retirar ofertas aceptadas, o la connivencia con otros miembros a fin de usar indebidamente el procedimiento. Cuando se detecte o sospeche que un miembro está haciendo un uso indebido del procedimiento recogido en esta cláusula 7, se denegará automáticamente su solicitud de cancelación y su suscripción podría revocarse sin aviso previo y/o podría verse sujeto también al pago de comisiones adicionales.
        
8. **EVALUACIÓN**
    
    2. El proceso de evaluación consiste en otorgar una puntuación y un breve comentario sobre el desempeño del miembro. Hay disponibles tres puntuaciones: +1 (positivo), 0 (neutral) y -1 (negativo). La puntuación total del miembro es la media de las puntuaciones recibidas por éste.
        
    3. Usted acepta que, al publicar un trabajo o presentar ofertas por un trabajo, es probable que otro miembro evalúe su desempeño. Asimismo, reconoce que las evaluaciones recibidas sobre usted consisten solamente en comentarios dejados por otros miembros y la puntuación total se calcula con arreglo a la cláusula 8.2. Usted conviene en no utilizar ningún comentario o puntuación recibidos en el sitio web en ningún otro lugar o sitio web distinto del sitio web. Aplique siempre el sentido común y sea respetuoso al evaluar a otro miembro, puesto que comentarios sin fundamento y potencialmente injuriosos podrían exponerle a litigios judiciales. Nosotros no censuramos evaluaciones ni averiguamos si son precisas, y usted reconoce que no seremos responsables legalmente de ningún modo respecto a las evaluaciones realizadas.
        
    4. Todo uso de lenguaje obsceno, comportamientos injuriosos, actividades ilegales u otros tipos de uso indebido de la función de evaluación o de cualquier parte del sitio web podría dar lugar a la prohibición del uso del sitio web y, cuando corresponda, a una denuncia ante las autoridades pertinentes.
        
9. **AUSENCIA DE AGENCIA**
    
    Nada de lo dispuesto en la presente creará o se considerará que crea una relación como empresa común, agencia o asociación entre nosotros y cualquiera de los miembros. Los miembros no deberán dar a entender que mantienen relaciones de este tipo con nosotros.
    
10. **MARCADORES / SISTEMA DE DENUNCIA**
    
    El sitio web es supervisado por los visitantes mediante el uso de marcadores. El sistema de marcadores se utiliza para asegurarse de que el sitio web cumple lo dispuesto en las condiciones en la medida de lo posible. Los visitantes pueden “marcar con banderas” aspectos del sitio web que no cumplen las condiciones. Se asignan banderas blancas a aquellos elementos que pueden denunciarse. Entre estos se incluyen: los mensajes, la sección de información sobre las ofertas, los perfiles de miembros y la información sobre el envío. Para marcar cualquier parte del texto podrás pulsar en la bandera blanca que siga al texto en cuestión y dicha bandera pasará a tener color amarillo. Las banderas amarillas se envían entonces a nuestro equipo para ser examinadas. Una vez se examinen, el equipo asignará una “bandera verde” para indicar que no se ha producido ninguna irregularidad o una “bandeja roja” para indicar que se ha producido una irregularidad y el contenido ha sido eliminado. Nos reservamos el derecho a suspender la suscripción de cualquier Socio que haya recibido una bandera roja en más de una ocasión.
    
11. **INFORMACIÓN SUMINISTRADA POR USTED**
    
    1. Usted es el único responsable de la información que nos facilite a nosotros y/o otros miembros durante el proceso de registro, envío o transporte (lo cual incluirá cualquier información publicada en el sitio web) (la “**información**”). La información debe ser veraz, legal, precisa y no fraudulenta.
        
    2. Excepto la información de identificación personal, a la cual se aplica nuestra Política de privacidad (puede acceder a ésta pulsando el vínculo [www.shiply.com/es/privacy/](https://www.shiply.com/es/privacy/)) se considerará que toda la información es de carácter no confidencial y no sujeta a derechos de propiedad. No tendremos obligación alguna respecto a tal contenido. Tendremos la facultad, a nuestra libre elección, de copiar, revelar, distribuir, incorporar o usar de otra forma la información y todos los datos, imágenes, sonidos, texto y otros elementos incorporados a éstos para cualquier fin de tipo comercial o no comercial.
        
    3. Usted conviene en emplear el sentido común y buen criterio a la hora de manejar o publicar cualquier información. Recomendamos encarecidamente que todos los miembros respeten las convenciones de buen uso de Internet (netiqueta) y se comuniquen entre ellos de forma respetuosa.
        
12. **FRAUDE**
    
    1. **La comisión**
        
        1. Podremos suspender o cancelar su suscripción cuando sospechemos que usted ha participado en actividades fraudulentas en relación con el sitio web. No se permite a los miembros manipular los precios de oferta de ningún envío o interferir en las publicaciones o transacciones de otros miembros.
            
        2. Los precios de oferta publicados por los proveedores de información deben incluir TODOS los cargos, incluyendo cualesquiera impuestos y honorarios. Los proveedores de información no podrán añadir posteriormente la comisión al precio de oferta.
            
        3. Usted conviene en no provocar o instar a otra persona o entidad a participar en conductas, actos o comportamientos cuya intención sea eludir o evitar el pago de la comisión.
            
    2. **Manipulación de evaluaciones**
        
        1. Un aspecto importante del sitio web es la opción de que los miembros se evalúen entre ellos (calificando su experiencia como positiva, neutral o negativa). Tal y como se describe en la cláusula 8, es probable que las evaluaciones que usted reciba influyan en las decisiones de otros miembros respecto a si negocian o no una transacción con usted. Por consiguiente, a fin de proteger la integridad del sistema de evaluación, usted conviene en:
            
        2. no influir indebidamente de ninguna forma, ni provocar que otros influyan indebidamente de ninguna forma, en la evaluación de un miembro; o
            
        3. no publicar o intentar publicar, de ninguna forma y mediante ningún medio, una evaluación en su propia cuenta.
            
13. **RECHAZO O EXPULSIÓN DE MIEMBROS**
    
    1. Nos reservamos el derecho de rechazar su registro o cancelar su suscripción en cualquier momento o por cualquier motivo, o sin motivo alguno, y sin necesidad de notificarle al respecto.
        
    2. Nos reservamos el derecho de notificar a otros miembros de cualquier acción que, a nuestra entera discreción, consideremos grave y que haya dado lugar a la cancelación de su suscripción.
        
    3. En caso de que sea expulsado o su suscripción sea rechazada, podrá solicitar la readmisión. Su solicitud de readmisión deberá incluir una declaración escrita sobre las razones por la que debería ser readmitido junto con su información de contacto. Su solicitud de readmisión será considerada a nuestra discreción y cualquier decisión al respecto quedará a nuestra plena discreción. La presentación de una solicitud por su parte no garantiza, de ninguna forma, su readmisión o que vaya a estudiarse necesariamente su solicitud. Nos pondremos en contacto con usted para comunicarle nuestra decisión sobre su readmisión. No estamos obligados a facilitarle los motivos detrás de nuestra decisión. Todas las decisiones son definitivas.
        
14. **CONFIDENCIALIDAD/NO DIVULGACIÓN**
    
    Durante el curso de su suscripción, podríamos revelarle (o usted podría enterarse o descubrir) nuestros documentos, prácticas comerciales, códigos objeto, códigos fuente, estilos de gestión, operaciones comerciales ordinarias, capacidades, sistemas, estrategias presentes y futuras, información sobre marketing, información financiera, software, tecnologías, procesos, procedimientos, métodos y aplicaciones, u otros aspectos de nuestro negocio. Por la presente, usted conviene en que toda información es confidencial y está sujeta a nuestros derechos exclusivos de propiedad intelectual. Toda divulgación de nuestra información a un tercero (particularmente a la competencia directa) queda estrictamente prohibida. Todas las obligaciones recogidas en la presente seguirán en vigor tras la resolución de este acuerdo.
    
15. **NO CAPTACIÓN**
    
    Durante la vigencia de este acuerdo, no tratará de contratar ni contratará a ninguno de nuestros empleados a quien usted haya conocido en el marco del cumplimiento de este acuerdo. Asimismo, no obstaculizará de ninguna forma nuestras otras relaciones comerciales, incluidas las mantenidas con nuestros miembros.
    
16. **UTILIZACIÓN DE SHIPLY**
    
    Usted conviene en no adquirir la palabra "Shiply" ni ninguna variante que incluya la palabra “Shiply” o pueda confundirse con ésta en Google Adwords u otro servicio similar de publicidad en Internet.
    
17. **AUSENCIA DE ANTECEDENTES PENALES**
    
    Usted manifiesta que usted o toda persona asociada con usted que vaya a participar en una transacción, no ha sido condenado por ningún delito relacionado de alguna forma con actividades de envío y/o transporte o traslado. Asimismo, usted garantiza y manifiesta que actualmente no hay ningún procedimiento legal abierto contra usted que pueda impedirle llevar a cabo la transacción de la que es parte o satisfacer las obligaciones dimanantes de las condiciones.
    

_Fecha de la última revisión: 4 de Octubre de 2013_